泰國狗狗疑誤闖貨船來港慘遭「處決」 漁護署證「已人道方式處理」

屌你老母 蝗蟲嚟就得

【新增：漁護署證已「人道處理」、狗主姊姊回應】
狗狗都要搭船「偷渡」？日前有熱心貨櫃碼頭員工在Facebook群組「泰旅谷真好玩」指，在一艘泰國到港貨船上發現一隻有頸圈的狗狗，相信牠有主人並非流浪狗，希望幫助狗狗找回泰國主人。泰國通胡慧沖昨晚亦在網上發帖呼籲協助救狗。惟漁護署晚上回覆指，狗隻經獸醫詳細檢查後，基於狗隻沒有任何健康證明文件或醫療紀錄，疑來自有狂犬病爆發地區，在考慮公眾衞生及安全和動物的福利等因素後，獸醫已將有關狗隻以人道方式處理。

漁護署晚上表示，署方分別於3月11日及昨日（3月12日）接獲一船公司求助，指其一艘從泰國林查班港口駛至本港的貨船上發現一頭來歷不明的狗隻，要求署方協助及接收。昨晚接收狗隻後，經獸醫詳細檢查後，沒有發現該狗隻身上有植入晶片。基於狗隻沒有任何健康證明文件或醫療紀錄，考慮公眾衞生及安全和動物福利等因素後，獸醫「以人道方式」處理有關狗隻。愛護動物協會就狗隻已被人道毁滅感到震驚和遺憾，認為這件事受到公眾高度關注，漁護署有必要向市民作出更詳細的回應，清楚交代具體詳情及其作出決定的原因、決策過程，和有否考慮其他可行方案等。

狗主居於香港的姊姊BoBo接受《蘋果》訪問表示，妹妹對狗隻被人道毀滅感到非常傷心及不滿，「佢喺度喊」，她引述妹妹直斥漁護署未徹查事件就將狗隻人道毀滅是「亂嚟」，「講話四日搵唔到主人先啪（人道毀滅），但現在都未夠（四日）就啪咗，不近人情。」BoBo引述妹妹指狗隻一向健康並無瘋狗症，「佢話點解無檢查清楚有冇（瘋狗症），（如果有）先嚟啪，應查明清楚先。」BoBo稱，其妹妹原已找到香港朋友答應代向漁護署領回狗隻暫養，並計劃來港處理事件，如今狗隻已被人道毀滅，其妹妹決定取消來港，狗隻善後工作就交由漁護署處理。

人道方式係最唔仁道

失禮到仆街

今早曾去信要求漁護署「刀下留狗」的立法會議員鄺俊宇，對漁護署將這狗狗「處決」表示憤怒，他質疑狗狗只是不小心上船，越洋過海後漁護署卻連事情都未搞清，便將狗隻處決，做法不能接受。他直斥：「這隻狗狗如到任何國家或地方，都不會如此短時間被人武斷殺害，漁護署是否殺狗殺上癮？竟然未搞清楚件事便將狗狗殺掉，實在無法令人接受及應予以譴責。」他相信事件會成為國際笑話，同時質疑漁護署有否跟足程序對待有關狗隻，鄺於網上發起聯署，促請漁護署公開交代事件及道歉，至晚上已有近萬人聯署。
「促香港漁護署交代『處決』誤闖來港的泰國狗狗事件」聯署行動

熱心港人Keith Ha Wing Kin日前於Facebook群組「泰旅谷真好玩」出post，並附上狗狗在船艙的照片。《動物報》報道，Keith指狗狗來自一艘由泰國港口林查班（Laem Chabang）於3月6日晚上8時30分啟航、昨早8時25分抵港的貨船。Keith透露狗狗頸戴頸圈，在6日航程期間，狗狗以船員提供的食物、食水充飢，船員形容狗狗「十分乖」，船員抵港後向貨櫃碼頭的中介人提及有狗狗在船上，之後就有中介人聯絡漁護署並將牠帶走。Keith接受《蘋果》查詢時表示，有關相片並非由他拍照，據他了解，狗狗雖然捱過6天海上「漂流」，但都身心健康，沒有憔悴迹象。

據了解，相關貨船昨日到達青衣貨櫃碼頭後，船長告知碼頭職員船上有一隻相信是來自泰國的狗狗，職員於是上船查看，發現狗狗健康、乖巧，但似乎想離開船隻，當漁護署帶狗狗上岸時，牠並沒有掙扎。

《蘋果》向胡慧沖查詢，他亦指泰國當地民眾非常關注有狗狗走失，甚至有佛寺表示，若找不到狗狗主人，佛寺可收養狗狗；他則在自己及泰國朋友的社交平台，以泰文交代此事，希望可盡快聯絡狗主。據他了解，有1名熱愛狗隻的港人，到漁護署申請領取由泰國誤來港的狗狗，再等待泰國狗主現身。他又指，狗狗身上有狗帶，「誤打誤撞」從泰國林查班上船，相信是泰國林查班碼頭附近的居民或碼頭工人所養，並非被遺棄的狗狗。胡又指，有泰國民眾非常熱心，表示在港有親人，若真的聯絡不到狗主，可透過在港親人領養狗狗，再送回泰國。

衰撚過中國

根據法例，任何進出口貓狗均需領取漁護署批准方可入口。防止狂犬症等疾病方面，漁護署將不同國家分為3大類別，需按不同國家接受不同期限的檢疫期，非第一、二組別的國家包括泰國，若有主人申請貓狗來香港，必須在漁護署動物管理中心接受為期至少4個月的檢疫期。

香港已死！！！！！！

漁護署帶狗狗上岸時，牠並沒有掙扎。
係咪知道自己命數已盡

其實有冇狗瘟 有冇病 check下咪知 點解要一野啪死
係怕麻煩定以為隻狗係泰國派嚟既特工

去曬睇波台狗冇人理真正嘅狗 已有唔係一隻狗唔狗嘅問題 喺香港政府已經冇撚曬人性 今日泰國狗 聽日香港人

人哋都話想拎返隻狗
洗唔洗第二日就整死佢？
驚佢有病咪隔離佢觀察住先囉
屌好L嬲

狗狗rip

動物撚請全面進場

祝漁護署上上下下所有人都死全家

狗狗rip

來生不做中國狗
來生不做闖入中國的狗

政府部門最快手應該係漁護署

平時做嘢又唔見咁撚快手？
我懷疑啲食環染咗狗瘟失去正常判斷力，好驚佢地影響公衆安全，不如拎去啪哂佢啦

嬲得濟打錯漁護做食環

如果係轉做中國貨櫃，狗變 果子狸，點睇?

唉屌

用最唔浪費嘅方式處理

d支那蝗又唔殺撚晒佢，係佢地帶sars落黎架屌你老母

隻狗有主人同人建立左關係，唔係純粹嘅動物身分，唔好再問如果係豬呀牛又會點睇啦，懶係理性理智，去瞓覺啦聽日你要返學

咪先隔離化驗，唔通點?又想打稻草人?

愛協都殺唔少 出咩聲

啲做法愈嚟愈支那

香港 差左未食狗
利申 聽過d圍村佬過年過節仲有食狗嘅習慣有冇知情人士可以爆料 搞大佢

差在*

我明流浪貓狗係無數咁多，都無可能用納稅人金錢無限量咁養住咁多動物

但使唔使一捉即殺先

有頸圈都咁快殺 隻狗好撚慘，上左隻去地獄嘅船

漁護處動作係快
但點解會俾隻狗上到船？
主人冇睇實隻狗都要負返責任啦

防疫正常做法

禽流感，不論雞隻感染與否，一律銷毀。

泰國已經好多人知
希望佢地以後唔好黎香港以示反對

啪無問題
最緊要同一把尺
將啲野鴿、野豬、野貓、野狗、野牛、野猴一齊攬炒

而唔係一時鬆一時緊

咁你轉台啦

淨係叫人檢查瘋狗症

點知隻狗有無暗病 其他咩病 係咪偷運化學野啊

話殺狗失禮班短視死產咪撚再spin去唔人道啦屌你老母

快d走 呢度我頂住

佢以為啲人想幫佢 狗好信任人

搵個獸醫驗下有冇病唔得

隻果子狸有主人同人建立左關係，唔係純粹嘅動物身分，唔好再問如果係豬呀牛又會點睇啦，懶係理性理智，去瞓覺啦聽日你要返學

回應下呀喂 無論論點直接叫人小學雞，你都幾垃圾

你又話中國貨倉，何來主人之有？如你講埋果子狸有主人就唔同情況，好明顯你自己係定義左動物身分啦，睇清你自己set咩前提先啦小學雞。

隔離化驗? 條數你埋? 資源你比? 唔同150個有咩分別?
以後全部動物唔洗檢驗入境啦，直接攞貨櫃一打打放入香港

你個世界係咪只係得非黑即白？

咁硬係有主人啦
我只係將個object轉左，市民嘅反應已經完全唔同

好過所有人咁大愛
而唔係由現實社會角度上出發

支持，流浪狗斷正即啪

睇多次都覺得幾好笑，好明顯我個論點係轉左個object大家嘅反應就會由拯救變處决，唔應該因爲係狗狗所以有例外。你就同我講果子狸有無主人
重要兩次屌人小學雞

下世做狗啦你
食屎狗

咁撚黑心淨係識咒人
希望你全家啲狗惹到瘋狗症一齊死清光

主人都話接返佢
但都殺

蝗蟲與狗都唔應該嚟

防疫角度其實有咩問題
係咪要完全唔防疫自出自入先叫「人道」
有人話處理其他動物把尺要一樣
呢樣認同呀 寧緊莫鬆
平時對路邊野豬野狗鬆
唔代表今次都要鬆
退一步唔係個主人疏忽
都唔會出現呢單野
正如做父母走失個仔
去咗第二度受傷或瓜咗
個父母係咪完全冇責任
愛動物就更應盡主人責任

陰公

見你無攻擊性就拿拿林搞掂你，宜家野豬多到走出市區就有攻擊性唔搞

呢啲先係理性分析
上面條友下下都話人小學雞
又無論點

經檢查？

政府懶做嘢我唔排除
亦絕對可處理得更好
鬆緊問題（豬vs狗）我都贊成一把尺
全部最嚴尺度處理

呢隻係疫區狗喎，唔係本地流浪狗喎
狗撚咁勁唔驚傳染俾自己隻狗？定唔介意犧牲自己隻狗

想問下你，究竟有幾多次係人哋嘅寵物，唔小心落嚟香港，然後被處決，好明顯呢啲係special case，咁多人屌嘅原因係因為香港政府做嘢冇彈性，香港政府大部份嘅彈性係用喺維穩方面，好明顯個標準就唔同啦。

然後你就企係喺政府嗰邊講話應唔應該跟返標準，呢啲標準係人定架大佬，然後你就要跟足一世？標準永遠都啱？好明顯唔明個問題嘅係你，我係針對住情況不一致，你就調返轉頭轉移目標。到底邊個係可笑？

平時d偷渡d南亞點解未解決

野豬係本地原住民 香港亦有野豬隊控制數量

同之前單菲傭生cancer一樣
有人話救 有人話唔救
講到尾都係邊個埋單嘅問題

而家又轉換到special case問題，咁你之前係唔係柒左先？
好啦你講呢個係special case, 咁我想點分special case? 狗狗就係special?狗又唔係受保護動物

我舉果子狸個例子就係證明政府做野一定要考慮全部可能性，如果咁易有special case,咁果子狸都得。一係改標準就全部唔比，一係就全部ok包括呀豬呀貓呀狗。如果下下都話情况不一致，咁setup個標準根本無意思。

隨便屌人小學雞，又唔論述自己睇法，而家道歉先啦？

笑，政府夠係咁釋法啦，可釋法個標準都玩晒架，咁講世界上唔應該有人屌釋法？政府係啱架寫到明，俾人講聲小學雞就個個回覆都針對住呢個字，EQ低到嘔。法中間係有不確定性，明未呀？

講啦，你同意釋法嗎？

講完之後都覺得你on9，講緊呢個係special case，你條友就講不應有，真係冇就唔叫special case啦，你個世界真係非黑即白

咁而家人地根標準做野，你又屌
人地唔根標準玩9香港人，你又屌
咁你想點姐
呢次政府真係有理有據，好就要讚，差就要屌，你下下都屌人地又點做野呀

俾人屌完小學雞根係即刻屌翻你轉頭啦，好似你啲人eq咁高比人屌完都唔出聲咩大佬重要你係毫無根據咁屌人

你eq咁高，下次出街比人屌你條女都唔好出聲啦

咁七警打人當special case處理，你又同唔同意？
政府做野一直都唔應該有special case，你明未呀

7警好明顯係濫權啦，公職人員失當，講到明。理字就點都講唔通。

法理知唔知2隻字咩意思？你就只睇到法，情理上都唔合乎邏輯啦警察打人，用埋曬啲咁戇鳩嘅例子。